Описать своими словами в несколько строчек, зачем в программировании нужны циклы.
Циклы помогают уменьшить повторение кода, если нам нужно повторить какоето действие несколько раз в подряд 
тогда цикл поможет нам большое количество повторяюшегося кода вместить в пару строк...